8964學運領袖王丹：中共派一些人用苦肉計，故意挑釁示威民眾

1989年六四前夕，中共就曾經把一輛破舊的軍車丟棄在長安街上，然後把上車檢查的民眾誣指為「搶奪軍車，準備暴亂」，為六四開槍製造口實。

現在中共故技重施，派一些人用苦肉計，故意挑釁示威民眾，拍下被毆打照片，在中國民眾中製造「香港人毆打中國人」的假新聞，也是為以後可能的鎮壓製造口實。

我一個過來人，一看就知道中共要幹什麼。因此在這裡誠懇呼籲香港示威者：對於故意挑釁的人，不理他們便是，讓他們自我表演，把他們當空氣就好。

同時也要呼籲外界一定要明辨是非：

第一，我們要相信示威者的理性，相信他們不會無緣無故暴力攻擊無辜者。正常人都不可能自己給自己入罪。

第二，我們一定要知道，很多暴力衝突，其實是中共派人假裝成示威者所為。這方面，他們是慣犯。

／／真心覺得佢寫野都有的point巴打們可以睇下
同埋向佢作為民主運動既先驅致敬
(btw P牌第一次出post，有錯屌細力的)

要比更多人睇
811 721

推